港共 : 供應短缺下已不能保證公屋上樓時間 正籌備於明年年中發放租金津貼

陳帆：代繳租金措施可在撥款通過一個月至個半月後實施
06.04.2020 16:10

運輸及房屋局長陳帆在立法會特別財委會表示，欠缺土地供應之下，政府在房屋供應正在追落後，他沒有水晶球可以確保劏房戶要等多久可以上樓，但政府會盡力而為。他又表示，香港前景面臨挑戰，經濟下行是不爭的事實，房委會和房協為低收入租戶代繳一個月租金的措施，可以在撥款通過一個月至個半月後實施，政府亦正籌備向輪候公屋超過3年的合資格住戶提供津貼，期望明年年中推出。

陳帆又指，立法會議事進程有相當大的延誤，一手樓空置稅的人手安排仍未開始籌備，他會靜觀其變，再作適當部署。

有樓又贏

業主又有得加租

俾撚曬班豬西隔離

係做野就租金管制啦

jojo 翻身有望

業主租自己層樓出去 , 再用老婆個名去租屋賺埋租金津貼 , winwin

業主又可以睇住個津貼額黎加租